{"id":"o29","orderID":"o0029","name":"Grammle-O29","slug":"lichtenstein-oder-liechtenstein","aliases":["o29","ebf0bf275699870b13e018245381841c"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie","bedeutung"],"wrong":"Ftm. Lichtenstein","correct":"Ftm. Liechtenstein","wrongex":"Ausgerechnet als der Landtag des Fürstentums **Lichtenstein** über eine Erdbebenversicherung debattierte, begann die Erde zu beben.","correctex":"Ausgerechnet als der Landtag des Fürstentums **Liechtenstein** über eine Erdbebenversicherung debattierte, begann die Erde zu beben.","status":2022,"confusion":["Lichtenstein (Sachsen)"],"source":[{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liechtenstein"}],"explanation":"Zwar gibt es durchaus ein „Lichtenstein“, jedoch handelt es sich dabei um eine Kleinstadt im sächsischen Landkreis Zwickau. Der Alpenstaat mit der Hauptstadt Vaduz schreibt sich dagegen mit ie.","uid":"ebf0bf275699870b13e018245381841c","type":"regeln"}
